畫你的負能量/故事

負能量係最好嘅靈感

分享吓大家嘅心事/感受

唔一定係負能量，一啲令你有深刻感受嘅事都可以

（收工唔想返屋企嘅心情）

如果可以盡量講詳細少少 我會盡力畫出黎

究竟咩係愛

搵唔到人生目標 好想重刷

呢張好似有啲黑暗，貼link

幾好

無錢無學歷無技術年紀大無經驗 做垃圾工掙扎求存

好撚肥，減唔撚到

爸爸我愛你
我唔想再做你嘅負擔

一次又一次的失望

Nice, love you

終於可以俾自己休息 但仲係好唔開心 好似已經唔記得點笑咁

面具戴得太多副，搵唔返自己個樣

生不逢時，死不足惜

asos仔仲未收到大學offer

打簡體字就抵啦

鍾意咗個女仔好耐 但佢有事我咩都做唔到
我覺得佢甚至唔想我喺佢嘅人生出現
因為佢連我迎面行過去打招呼都當我空氣

抵撚你死
btw所有煩惱好似刀咁拮我個腦

每日無限輪迴冇希望冇夢想冇將來

受抑鬱症影響

仲要搞到咩都做唔到嗰種

希望真係可以幫我畫啦。
我見樓主畫風好似真係可以畫出我個心所諗嘅野。

講下我故事啦 (不知不覺打到好長）

小弟今年24 ,
4,5年前係香港 返工 從事外語教育 都幾好搵
夠洗 個個月都有錢剩 養埋個大洗女朋友都洗唔晒D錢
個陣未有大學學位
但係返工個一年之間 發現自己好適合同埋好鍾意做呢行
有心長做 想做終生職業
之後決心去讀個大學學位返嚟
去咗外國讀

咁我屋企又唔係多錢 雖未算窮 窮撚以上 中產未滿
咁我都唔想加大屋企人負擔
所以我第一年我都好少問屋企人拎錢讀書
第一年我係靠獎學金同埋工作時嘅積蓄去維持生活同學費
第二年我都仲係勉强可以靠自己維持生活費，但都係好手緊
所以第二年開始我有向銀行借錢 借嚟做生活費同少少學費
(借錢一事從無同屋企人講過，屋企人亦唔知，亦唔想佢地知）
之後第三年開始維持唔到 , 屋企人都開始幫我交學費同埋間唔時比D生活費幫補，自己都間唔時有做下兼職幫補。
但係一方面要一邊還錢，一方面又要日常外支，
房租，食飯，交通，基本社交，保險各樣都係開支
生活變得好苦
試過全副身家窮到幾十蚊都無
試過窮到餐餐食白飯 加D鹽 加D胡椒粉 乜都無，撈埋又一餐
有時就一片芝士配白飯， 老干媽撈白飯又一餐咁
食飯長期無餸 ... 總之無啖好食啦
但都叫做好辛苦咁捱過第三年

今年大四，家陣D銀行欠款又係問題 ... 手頭超級緊
四年以來最緊手 大學生活無晒娛樂 最多都係學校打波 唔洗錢
本來好鍾意打波 有時會出去收費球場/球館 同高手打
家陣都只係留係學校教D唔太勁嘅學弟學妹 當出身汗就算 無乜樂趣
加上業主又加租 日常生活，消費個d又因為通脹 貴咗好多
水電啊 , 上網 , 電話費個d 樣樣都係錢
真係頭都大埋
最近呢一個幾月，我餐餐都幾乎食一模一樣嘅野
自己煮，咖哩粉開咖哩汁配白飯/意粉/通粉 , 再唔係就係公仔麵
通常無餸，淨汁配飯，有時會有罐頭粟米粒，落少少，腸仔落少
基本上餐餐都係咁 已經食咗一個幾月 餐餐都係咖哩 食得多過印度人

通粉最平 基本上大部份日子都係通粉 , 意粉相對貴d 又唔飽 已經無再食意粉 , 白飯因為貴 都唔係成日食， 亦長期無錢買米，所以有米食個都會慳住食，通常係比賽前先會食米，等個體能好少少。
重要日子前夕先會拎米出嚟食。
真係過得幾辛苦下
有時真係會苦到忍唔住想喊 但係會覺得喊都無用
會忍住 同埋我相信 三年嚟 幾苦都撐過
依家都會撐得住
撐埋今年就得 忍埋佢
一方面個心知道要向好諗 用正能量去應對
另一方面真係覺得好撚On9 點解會搞到咁
幾年前係香港 做野個陣 餐餐同女朋友去食好野
想食乜從來唔洗睇價錢
我呢兩年幾乎都無乜點樣買新衫 著嚟著去個都係個幾件
有所謂新衫 都係買平價二手
以前做野個陣 日日開工都唔同衫 一個月都撞唔到幾多次衫
依家衣服 外表個d 都已經睇化 我已經係大半年無剪過頭髮
無錢去剪髮
但我有好強烈意志就係畢業後返香港 會東山再起
搵得多過以前 會比以前做得更好
只係家陣係先苦後甜嘅過程
唉
打到好長 可能你地唔會想睇 但都覺得講出嚟會舒服d
講到1999咁 同埋咁樣嘅故事 唔知畫唔畫到出嚟。

唔正皮樓主都唔得

正皮比上面嗰個閪米露巴打
你意志好堅強 實捱到㗎！
女朋友仲等緊你！

多謝你
已經無咗女朋友好耐
上面講緊個個女朋友已經係3,4年前散咗 佢今年仲結婚
段感情已經睇得好淡
我依家咁嘅環境真係唔敢識女仔

努力左都好似冇乜回報咁

嚴重抑鬱症困擾

餐餐都係食埋呢D
食到厭晒都係要食
食多十日八日就食咗兩個月

明明好努力 但結果同預期差好遠

堅持你所信嘅
你之後有嘅嘢唔會比你之前嘅少
相信你捱到呢關之後人生好多難關都唔算係啲咩

搵唔到自己鍾意做既野，為左生存而生存，到底有咩意義

冇工返唔知搵咩工好怕辛苦怕輪更
怕冇前途 怕未來都係咁窮

ex係初戀
佢因為自己私事 忍痛同我分手
但我咩都未搞清楚 就掉轉頭中傷佢
好想自己無咁對過佢 我仲愛緊佢

多謝各位巴絲嘅回覆

可能畫得比較慢，但我會盡力

閪米露巴多謝你講得咁詳細俾我知 我會消化吓再畫

我多謝你就真
慢慢 我會等你

你鍾唔鍾意我

會唔會係唔知你同佢打緊啊

唔會

很喜歡

很喜歡很喜歡你的畫

無跟回覆順序畫，巴打呢個好有畫面
之後都未必跟順序畫，有靈感就畫，有啲回覆我需要消化下先畫到
多謝各位

多謝

我都好鍾意樓主D畫
好有共鳴

睇完部分巴絲留言，呢幅畫想畫畀現實中孤獨掙扎嘅各位

多謝支持

Btw平頭眼鏡毒撚

同我100%matched

有時自己嘅直覺唔知點解會同現實matched

你畫啲畫好觸動到人嘅靈魂，好似將人腦入面最痛苦嘅回憶抽出嚟再用projector投影出嚟咁

識過一個性格同自己好似嘅女仔，價值觀相近。同佢去過好多地方，每次都好開心。佢似乎都有鍾意過我，會主動搵我，傾電話唔捨得收線，會講佢自己啲日常野比我聽。

大部分情侶會做嘅野都做過，爭在未開到聲表白。正當去到最曖昧，以為幸福終於萌芽，以為終於搵到一生一世嘅人，佢有一日突然消失。

講緊係前一日仲傾得好正常，仲傾過嚟緊去邊到玩。第二日就音訊全無，所有聯絡方式都搵過，電話打過，whatsapp千字文又打過，全部都無回。

想死，又唔敢自殺
每日出街都好想有突發意外結束我自己條命

不適合的時間遇上適合的人

好撚想訓教

每日都係到垂死掙扎 但其實最尾都係難逃一劫
到底人生有咩意義

我覺得自己內心有幾個角色
一個唔想長大既女仔
一個憤世嫉俗既男仔
一個心情煩躁既女人
一個積極向上既男人
頭三個俾咗好多壓力個男人，個男人雖然樂觀，但佢知道自己能力唔夠，遲早會俾佢地同化

有產前抑鬱症狀
日日以淚洗面
想睇醫生 但老公好反感
覺得痴線先會睇精神科
仲話驚左我

點解會咁負面

冇朋友，冇女友
身體又多病
又易亂諗野

同朋友一齊嘅時候就無事 自己一個嘅時候就亂諗野
明明知道要做一樣野 但好難集中精神
一面怪自己好廢 好似係自己俾自己一d無謂嘅壓力同朋友講又好似煩住佢地咁 覺得無人明自己
唔想俾咁多負能量朋友
成日亂諗野搞到心情好down
但係好難控制自己諗咩
之前試過諗到 就嚟死咁突然呼吸困難
個人跌落黑洞咁
好想知點樣先消除到依家嘅情況
sorry 我都唔知講左咩

被世界拒絕

你再打我 我真係會斬死你

搵唔到真正嘅自己，迷失自我

個人冇咩自信
將身邊既好意推開

因為自己受過嘅傷太多
怕下一段感情會重蹈覆轍
開始覺得如果唔去愛人就唔會受到傷害
一直活在過去嘅陰影到，裹足不前
渴望愛人，又怕愛人
心情好矛盾

學業同工作前途好迷茫
想教書，但總係覺得自己學業成績唔夠班

屋企人身體愈來愈差
朋友愈來愈少
返緊part time 面對d老屎忽 又要陪笑
成日覺得自己既真誠同內心被蠶食
好想有返兒童時既快樂同無憂
每晚都想喊，但一滴眼淚都滴唔出，搞到成日抑壓情緒係心入面

To 閪米露巴

好欣賞你嘅意志

相信你一定可以克服現實嘅沉重，實現你嘅夢想

無限期咁等一個人

每一日，返工lunch放工，都會行遠小小，睇下撞唔撞到個ex（同一區返工）

我甚至唔需要佢都見到我，唔需要同我講嘢
我只係想見佢一面，睇下佢而家過成點（我無其他方法可以知道了）
係遠處見到已經心滿意足

但係兩個幾月，一次都見唔到，明明大家只係隔一條街。。。
諗起陳奕迅首『十面埋伏』

收下畫作了
多謝你啊
意志！
你仲畫咗兩幅畫比我
多謝你
想問下第一幅畫，我坐住D咩？
我好奇想知坐住乜野。

我想像你食麵用嘅碗
唔知點解我覺得好似你嘅足跡

情緒起伏好大，面對朋友就好開心好亢奮，一到夜晚自己一個就好唔開心，好想喊。

無啦啦比班最好既朋友排
明明自己乜都無做過
日日見到都老老尷尷

每日都一個人過
唔好話知己 hi bye friend都冇
一堆野收埋係個心到無處話淒涼

一路以黎想讀既科，因為成績差當年讀唔到，但兜兜轉轉都讀到了，終於可以實現理想，但呢7/8年黎既戰友一個一個因為見唔到希望而放棄，只係走剩我自己一個。
家母亦從來唔支持我讀書同做自己鐘意既野，我只係覺得做到想做既野應該要開心，但冇人理解同支持又感到好失落

想問下巴打幅畫既意思
例如邊個細節位代表緊咩
好想知 唔該你

做過傷害嘅事其實無辦法收返

「初戀」已經成為過去，或者後悔都無法再擁抱最初嘅對方，已經消失咗

我唔係咁擅長用言語表達
你可以用你的角度睇

即刻去咗聽歌

張紙唔小心摺咗一嘢

巴打多謝

明知沒可能但喺自己犯賤仲走去做，最後自己受晒傷但又沒人可以安慰自己

屌 好唔想面對 但係 係真事黎 已經發生左

成日情緒化 返工又受唔到氣 一時衝動就唔做
搞到長期都唔夠錢使

Almost a love story

真係好多謝你啊 好鍾意啊
對我係一種支持 多謝你